### 生成函数
一个序列 $a$ 的生成函数是一个形式幂级数（x从来不指定一个数值，且对收敛和发散的问题不感兴趣，感兴趣的是系数序列）：

$$F(x)=\sum_{n}a_n x^n$$

$a$ 可以是有穷或无穷序列

例子：

1. 序列 $a=\langle 1,2,3\rangle$ 的普通生成函数是 $1+2x+3x^2$
2. 序列 $a=\langle 1,1,1,\cdots\rangle$ 的普通生成函数是 $\sum_{n\ge 0}x^n$
3. 序列 $a=\langle 1,2,4,8,16,\cdots\rangle$ 的普通生成函数是 $\sum_{n\ge 0}2^nx^n$
4. 序列 $a=\langle 1,3,5,7,9\cdots\rangle$ 的普通生成函数是 $\sum_{n\ge 0}(2n+1)x^n$

### 运算
考虑两个普通生成函数 $F(x)$ 和 $G(x)$

$$ F(x)\pm G(x)=\sum_n (a_n\pm b_n)x^n $$

因此 $F(x)\pm G(x)$ 是序列 $\langle a_n\pm b_n\rangle$ 的普通生成函数。

$$ F(x)G(x)=\sum_n x^n \sum_{i=0}^na_ib_{n-i} $$

因此 $F(x)G(x)$ 是序列 $\langle\sum_{i=0}^na_ib_{n-i}\rangle$ 的普通生成函数。

### 封闭
在运用生成函数的过程中，我们不会一直使用形式幂级数的形式，而会适时地转化为封闭形式以更好地化简。

例如 $\langle 1,1,1,\cdots\rangle$ 的普通生成函数 $F(x)=\sum_{n\ge 0}x^n$，我们可以发现

$$ F(x)x+1=F(x) $$

那么解这个方程得到

$$ F(x)=\frac{1}{1-x} $$

这就是 $\sum_{n\ge 0}x^n$ 的封闭形式。

考虑等比数列 $\langle 1,p,p^2,p^3,p^4,\cdots\rangle$ 的生成函数 $F(x)=\sum_{n\ge 0}p^nx^n$，有

$$
\begin{aligned}F(x)px+1 &=F(x)\\F(x) &=\frac{1}{1-px}\end{aligned}
$$

等比数列的封闭形式与展开形式是常用的变换手段。

### 小练习

请求出下列数列的普通生成函数（形式幂级数形式和封闭形式）。难度的循序渐进的。
    
1. $a=\langle 0,1,1,1,1,\cdots\rangle$。
2. $a=\langle 1,0,1,0,1,\cdots \rangle$。
3. $a=\langle 1,2,3,4,\cdots \rangle$。
4. $a_n=\binom{m}{n}$（$m$ 是常数，$n\ge 0$）。
5. $a_n=\binom{m+n}{n}$（$m$ 是常数，$n\ge 0$）。

#### 第一个：
    
$$
F(x)=\sum_{n\ge 1}x^n=\dfrac{x}{1-x}
$$

#### 第二个：

$$
\begin{aligned}
F(x)&=\sum_{n\ge 0}x^{2n}\\
&=\sum_{n\ge 0}(x^2)^{n}\\
&=\frac{1}{1-x^2}
\end{aligned}
$$

#### 第三个（求导）：

$$
\begin{aligned}F(x)&=\sum_{n\ge 0}(n+1)x^n\\&=\sum_{n\ge 1}nx^{n-1}\\&=\sum_{n\ge 0}(x^n)'\\&=\left(\frac{1}{1-x}\right)'\\&=\frac{1}{(1-x)^2}\end{aligned}
$$

#### 第四个（二项式定理）：

$$
F(x)=\sum_{n\ge 0}\binom{m}{n}x^n=\sum_{n=0}^m\binom{m}{n}1^{x-n}x^n=(1+x)^m
$$

#### 第五个：

$$
F(x)=\sum_{n\ge 0}\binom{m+n}{n}x^n=\frac{1}{(1-x)^{m+1}}
$$

可以使用归纳法证明。

首先当 $m=0$ 时，有 $F(x)=\dfrac{1}{1-x}$。

而当 $m>0$ 时，有

$$
\begin{aligned}
\frac{1}{(1-x)^{m+1}}
&=\frac{1}{(1-x)^m}\frac{1}{1-x}\\
&=\left(\sum_{n\ge 0}\binom{m+n-1}{n}x^n \right)\left(\sum_{n\ge 0}x^n \right)\\
&=\sum_{n\ge 0} x^n\sum_{i=0}^n \binom{m+i-1}{i}\\
&=\sum_{n\ge 0}\binom{m+n}{n}x^n
\end{aligned}
$$

### 斐波那契数列
